hkt 1000mb光纖入屋用邊款wifi好？

地方670幾呎 三房 modem同wifi諗住放係廳 想知邊隻wifi會收得好d 穿牆勁d thx

5 GHz 最快果個頻道， 物理上穿唔到牆(或者穿完好弱)。

2.4 GHz 一般較慢速頻道， 可容易穿牆。不過由於會同隔籬屋啲 2.4 炒埋一疊，所以成日塞車。

拉線只要拉啱線一定食到盡 (除排你 router chips 太廢)
wifi 想快睇chips 外要睇 5 GHz 嘅覆蓋範圍，無牆就可以 set 死用 5 GHz 一直食到最大。

隔牆就你粒 chips 識飛/ 天線功率大到變微波爐除咗同其他人互jam 之外都無咩其他用。 都係老老實實用返 2.4 ，最多唔塞車嘅情況下用雙倍頻寬。

想2.4 無咁塞車，屋內就要用少啲無線嘢。 無線 mouse / keyboard / 藍牙設備 /連wifi 嘅嘢開嘅時間都會佔用 2.4 嘅 頻道。
極端啲在屋企同隔籬屋之間包層吸收無線訊號嘅金屬網等佢哋 2.4 唔會射到過嚟搶頻道。

各大Router 用料同 設計就等其他 ching 補充。
有心理準備知道 wifi signal 隔咗牆， isp 俾幾足你 & router 幾勁都會食唔足。

orbi

筆直700樓下隨便買
1k就買ax56u啦
1k以上去集中po睇下有無ching答你

Thx all

唔好買支那牌子，資料直送北京

你略略畫屋企平面圖睇下

orbi 好用

802.11ax比較好
希望幫到你

Cisco

Netgear美帝野

1k budget 同求
落親黃金問sales都好似餓狼咁sell TP link

佢個Orbi Mesh network掂

點解用雙倍頻寬
我見集中po 有ching教話揀窄頻寬會快啲.....

比貴少少買套netgear mesh真係一勞永逸

已經太多channel 被位用打曬交塞車嘅話係窄頻排得快啲。

如果唔會同其他人嘅 jam 埋一齊 & 本身未用曬所以頻道， 雙倍會快啲。

參考: